﻿ Đi bộ 400 m mỗi ngày thọ thêm 6 tuổi
Nếu bạn đi bộ 400 mét mỗi ngày , ít_nhất bạn sẽ dôi ra được 6 năm tuổi_thọ . Và nếu bạn đi với tốc_độ càng nhanh , khoảng thời_gian bạn có ngày_càng lớn .
Mặc_dù bách_bộ không phải là giấy bảo_đảm cho sức_khoẻ và tuổi_thọ , song một nghiên_cứu mới_đây phát_hiện thấy việc người_già có_thể đi bộ được 1/4 dặm mỗi ngày là một " yếu_tố quyết_định quan_trọng " đối_với việc họ có_thể sống thọ thêm 6 năm hay không và tình_trạng ốm_yếu hay bệnh_tật mà họ sẽ mắc phải .
" Khả_năng hoàn_tất cuộc đi bộ này là một chỉ_thị mạnh_mẽ về năng_lực sức_khoẻ " , trưởng nhóm nghiên_cứu Anne_Newman từ Đại_học Y_Pittsburgh , Mỹ , thông_báo . " Thực_tế , chúng_tôi nhận thấy rằng người không_thể thực_hiện cuộc đi bộ này có nguy_cơ cao về bệnh_tật và tử_vong " .
Newman và cộng_sự đã yêu_cầu gần 2.700 người đàn_ông và phụ_nữ Mỹ da trắng và người Mỹ gốc Phi tuổi từ 70 đến 79 hoàn_tất cuộc đi bộ . Tất_cả những người tham_gia được sàng_lọc , đạt sức_khoẻ tốt và họ đều nói rằng trước đó họ đã đi bộ xa mà không gặp rắc_rối gì .
Tuy_nhiên , chỉ có 86% trong số họ hoàn_tất cuộc thử_nghiệm . Các nhà_khoa_học sau đó theo_dõi sức_khoẻ và tinh_thần của tất_cả những người tham_gia trong 6 năm .
" Có một khoảng_cách lớn về sức_khoẻ giữa những người hoàn_tất cuộc đi bộ dài hơn và những người không_thể . Nhóm thứ_hai này về sau đối_mặt với nguy_cơ bệnh_tật cao hoặc tử_vong " , Newman nói . Thời_gian hoàn_tất chuyến đi cũng có vai_trò quan_trọng . Những người kết_thúc thử_nghiệm nhưng thuộc nhóm 25% đi chậm nhất có nguy_cơ tử_vong cao gấp 3 lần so với nhóm đi nhanh hơn .
Theo VNExpress
